【獻策】818召集的心理策略

今晚成晚，我棟高床板，諗到呢個方法。主要係從心理學角度，推動各位圈子既人出黎。各位巴打絲打，睇下做唔做到，行唔行得通。

以下係內文。

生死存亡

818大遊行的重要性毋庸置疑，將會是整場運動的關鍵時刻。謠言四起，恐嚇不絕。解放軍入城、黑社會蠢蠢欲動、機場苦肉計、黑警拒批不反對通知書予遊行等等，政府務求壓縮集會人數。如果集會人數遜色於69、612，運動將難以為繼。故此，我們必須集合所有人站出來，匯聚一切力量，發出不平之鳴，讓全世界聽到！每個人都重要，所有黃絲都必定要出來，並且要拉攏召集身邊全部的中立游離派，一起走向維園。但是，我們要如何說服中立游離派？

攻心為上

一般人做決定時會依賴以下兩個模型的其中一個：結果模型(Consequence Model)或者身份模型(Identity Model)。

結果模型(Consequence Model)以理性為主，例如思考送中條例帶來的弊端、雙普選對香港的益處等等，用利弊好壞作決策依據。然而，人並非全然理性，藍屍的存在清楚證明這一點。很多時候，人做決定時是不自覺的，帶有情緒，受制於潛意識。

身份模型(Identity Model)揭示實質影響人的判斷主要是身份認知。「我是誰？」「跟我一樣身份的人在做什麼？」這些問題在心裡無聲地發揮著作用。心理學家Jessica Nolan於2003年在加州做實驗，把四種不同的門把掛牌分派給372戶人家，測試掛牌內容對用戶省電的影響力。其中三種內容分別圍繞「保護環境」、「為下一代節能」及「省電省錢」等理念。研究顯示收到這三種掛牌的家庭用電量變化微乎其微，只有收到第四種掛牌的家庭有顯著改善——「你的鄰居都在節能」。（即係話，要比我地社交圈子既人知道，我地會出黎！！！）

在遊說中立游離派時，痛陳利弊難收其效。重要的是運用社會認同(Social Proof)，喚醒他的身份認同。我們生活在許多小圈子裡，例如求學階段認識的小圈子、職場上的小圈子，乃至閒暇行山結織的小圈子。每個小圈子都是一個部落(Tribe)，個體會追隨著部落的步伐。在這些小圈子裡的中立派便是我們要遊說的對象，說服小圈子的人比說服陌生人容易百倍。

我們要把參加818塑造成部落的大趨勢：小圈子裡大多數人都出席，你呢？

假設小圈子有七人，三名黃絲（Amy、Chris、Ray)，四名中立(Doris、May、David、Peter)。我們需要名單。可以用whatsapp聯絡Doris，展示給她看818出席者有Amy、Chris、Ray，看她要不要一起去香港人救香港人。當Doris答應，便加入名單，用這份名單再說服下一位。營造小圈子裡大多數人都參加的跡象，逐一遊說。

不用說服對方成為黃絲，我們要喚醒的是對方已潛在的身份認同——「我是這群人的朋友（所以我會參與）」、「我是香港人（所以會出來拯救我城）」。遊說完後，在群組裡列出名單，定下集合時間地點，正正式式（出黎做d合法既野，例如野餐散步），並且要Personal Touch地稱讚一下肯出黎既人。

「我記得David有次在旺角制止個醉酒鬼打人，極之正直。今次警察濫權濫暴到咁，難怪忍唔住要企出黎！」

登門檻效應(Foot In The Door Effect)之所以有效，就是因為人會去盡量保持一致的正面形象。同理，稱讚的目的是令他知道自己在他人心中建立了正面形象，為了保持形象一致，818時就不會無故缺席。

Whatsapp、Facebook上面，甚至instagram，大家都可以嘗試用身份模型的方法去召集身邊的游離派。

名單越長，大家睇到，就越安心出黎。士氣就會如同滾雪球咁樣，越黎越高。

一d本來因為工作關係（政府工、中資企業）唔敢出黎遊行，見到份長長既名單，就算口裡說不，亦會因為大家同屬圈子，（就算戴口罩），都會行出黎支持！

兄弟們，係時候動用你地既人脈，用各種方法，組織參與。818呢鋪唔輸得，和理非集會，要多過200萬人呀！

光復香港
時代革命

認同既，幫幫手投票，推到上熱門為止。

阻你小小位置 唔好意思

［建議8.18］舉起為我地發過聲既國家國旗

有恩不報非君子
有仇不報柱為人

+幫推！

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

推8.16 8.18

推

推
只要可以令818多啲人上街
做乜都得
818 不見不散

唔好意思，借個位宣傳

818百萬人大遊行
五大訴求，缺一不可

同69,616同等重要，代表場運動有民意受權
818唔夠人數 場運動就自然死亡

所以 依家開始全民投入宣傳工作
各區連儂牆、airdrop、派街招、擺街站
facebook instagram瘋狂轉貼文宣
文宣source:

寧鳴而死，不默而生
抱住攬炒嘅心態

[寧鳴而死！]All in 攬炒好似係唯一嘅出路

818， 追討黑警濫權!!!
818， 正視警黑合作!!!

傳給10個人，祝 好人一生平安

理念要相同，方法可不一，大家幫忙推推。